天文台：7月為香港有記錄以來最熱一個月 雨量僅為正常值33%

香港最熱的一個月
＊＊＊＊＊＊＊＊
由於較正常強的副熱帶高壓脊於本月大部分時間持續影響華南，二○二○年七月是本港自一八八四年有記錄以來最熱的月份。本月平均最高氣溫33.3度、平均氣溫30.2度及平均最低氣溫28.3度，分別較正常值高1.9度、1.4度及1.5度，均為有記錄以來相關月平均值的最高記錄。二○二○年七月的熱夜數目達21天，是有記錄以來最多熱夜數目的月份。由七月五日開始的連續11個熱夜，亦刷新了七月份最長連續熱夜記錄。此外，本月的酷熱天氣日數為20天，是有記錄以來的單月最高。由於天氣持續晴朗，本月亦遠較正常少雨，全月總雨量只得125.4毫米，約為正常值376.5毫米的百分之三十三。本年首七個月的累積雨量為1088.8毫米，較同期正常值1473.3毫米少約百分之二十六。

受一道廣闊低壓槽及隨後的偏南氣流影響，本月首三天香港天氣夾雜陽光及驟雨，間中有雷暴。七月三日的大驟雨為本港大部分地區帶來超過10毫米雨量。在高空反氣旋支配下，七月四日至八日除有幾陣驟雨外，本港日間普遍天晴及酷熱。受一股達強風程度的西南氣流影響，隨後兩天本港雲量較多及局部地區有驟雨。

隨着副熱帶高壓脊由太平洋向西伸展覆蓋中國東南部，七月十一日至七月三十日除有幾陣驟雨外，本港天氣持續天晴及酷熱。其間酷熱天氣更於七月十七日、二十一日、二十二日及二十七日至二十九日觸發局部地區雷暴。在陽光充沛及微風情況下，七月二十三日香港天文台錄得的氣溫上升至全月最高的35.3度。在持續高溫下，酷熱天氣警告在七月十一日至三十日期間維持達467小時，是自二○○○年推出該警告信號以來的最長生效時間記錄。同時，位於南海的季風低壓在本月最後一天逐漸發展為一熱帶低氣壓，其外圍雨帶為香港帶來狂風驟雨及雷暴。當日本港大部分地區錄得超過20毫米雨量，而香港島的雨量更超過40毫米。在大風及驟雨天氣下，持續影響本港超過半個月的酷熱及少雨情況終於得以紓緩。

二○二○年七月有兩個熱帶氣旋影響南海及北太平洋西部。

2020年8月4日（星期二）
香港時間17時15分

1981-2010 年香港降雨量的月平均值
七月 376.5

二零二零年七月 125.4

肉食者鄙

2020年7月25日
康文署發言人說，進入已封閉的泳灘是違法行為，可被檢控。署方職員今日在巡察各泳灘期間，共發出超過1 500次口頭勸諭，亦曾尋求警方協助。

康樂及文化事務署（康文署）今日（七月二十六日）宣布，因應2019冠狀病毒病的最新情況，康文署轄下所有刊憲泳灘已經關閉。泳灘的沖身設施、更衣室及洗手間亦已暫停開放。進入已封閉的沙灘是違法行為。

泳灘有如難民營，政府把所有沖涼設施關閉，成身沙的泳客只有全部谷曬去廁所—— 「拖泥帶水」地在洗手盆用水樽裝水沖涼，粗口聲四起，搞到洗手盆、坑渠全部淤塞，於是清潔阿叔粗口聲又起，人人只有幾厘米距離，比雅蘭中心那一班——「慶回歸、中武肺」的組群更加高危！

為什麼綠狗又不去廁所門口舉旗警告——「你們全部衰599G，你哋立即着返泳褲出嚟，否則警方可以射催淚彈」⋯⋯

2020-07-28
堂食最後一天 酒樓廚師炸鹹水角釀火警

牛池灣彩雲商場一酒樓發生火警，今（28 日）中午12時許，警方接報彩雲商場內「好彩酒樓」煙囪冒火及有濃煙。消防派出搜救隊到場處理，由地面拖喉至二樓救火，至中午12時19分將火撲熄，意外中沒有人受傷，約100名人士自行疏散。

因疫情持續爆發，政府推出新一輪防疫措施，周三起全港餐廳禁止堂食，今日為可以堂食的最後一天，豈料酒樓遇上火警，食材盡毀，負責人無奈嘆「屋漏偏逢連夜雨」。

火撲熄後，現場仍有濃烈燶味，有酒樓職員稱，事發時有廚師正炸鹹水角，懷疑不留神導致火警發生，「救唔到，好大火」。

其中一名職員黎小姐事發時正在廚房沖茶，突然見到火光熊熊，其他同事立即用水將部分火撲滅，當時有大量濃煙冒出，經理於是吩咐其他職員立即安排食客離開酒樓。黎小姐稱，部分食客雖然未埋單，但都要求他們離開，「人命緊要，梗係叫佢走先，唔好再停留係到。」

事發後，有未付款的食客特地返回酒樓，交回點心紙埋單，職員對此感到窩心。

酒樓負責人聶唐稱，酒樓今日無法繼續營業，樓面燒毀的情況不嚴重，主要是廚房內煮食點心的機器、食材燒毀了，相信損失數十萬。今日是堂食的最後一天，卻發生了火警，聶唐直言「呢啲咪就係屋漏偏逢連夜雨，福無雙至，禍不單行。」酒樓明日起便要暫停營業，聶唐慨歎過去一年經濟下滑加上疫情肆虐，集團虧蝕達九千萬元，而起火酒樓未來兩周預計要暫時停業裝修，讓員工放無薪假。由於集團已向政府申領保就業抗疫基金，他解釋員工只是暫時放假，並非不發薪及裁員，不會違規，基於社會責任，集團不希望裁員，大家共渡時艱。

茶客黃伯每天均會到酒樓飲茶，今日因火警無法前往飲茶，明日開始禁堂食，他嘆「無辦法啦，返屋企煮包麵食。」其他有飲茶習慣的街坊亦稱，明日起沒有堂食，只好自己買多些菜，自行煮食。

《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》獲授權人員
康樂及文化事務署
康樂事務經理職系
康樂事務主任職系
康樂體育主任職系
康樂助理員職系
文化工作經理職系
圖書館館長職系

最低月雨量的排行
1 76.9 2007.07
2 101.8 2003.07
3 103.6 1964.07
4 116.7 1889.07
5 121.4 1928.07
125.4 二零二零年七月
6 125.9 1984.07

咁都係得第6
廢到

成個月都出太陽 一下雷聲都無聽過 真係痴撚線

落撚晒去強國

去哂長江？

雨水都比中國政府拎走埋

佢地懶得去做啦，通常都係報警就算

個個月都係最撚熱架啦,
垃圾香港
由4月去到12月都係熱架DLLM

一講起熱既夏天就諗起上年612落完雨之後果種濕熱
又諗翻起2019年既夏天

比支那索晒D雨雲

幫緊你，幫緊你

屌點解冇聽過呢單新聞

30 13.3
31 36.6

尾兩日

二○一九年為香港有記錄以來最暖的一年

天文台：2019/20冬季平均最高氣溫為有記錄以來最高

天文台：有記錄以來最暖的一月

[暖化撚反CUP] 天文台：異常溫暖及少雨的三月

天文台：四月氣溫較正常低0.6度、最高30.3度、雨量少約55%

x2 , 日日藍天白雲